一文解釋為何「BNO VISA 5 + 1 方案」沒有違反《中英聯合聲明》

與「BNO VISA 5 + 1 方案」爭議有關既，係《英方備忘錄》內的一段：

「一、凡根據聯合王國實行的法律，在１９９７年６月３０日由於同香港的關係為英國屬土公民者，從１９９７年７月１日起，不再是英國屬土公民，但將有資格保留某種適當地位，使其可繼續使用聯合王國政府簽發的護照，而不賦予在 聯合王國的居留權。」

完全沒有直接指出 BNO 就是第一段所指的「某種適當地位」。

就算BNO是第一段所指的「某種適當地位」，也沒有違反《中英聯合聲明》。

持有BNO國籍或護照本身，並沒有居英權，這個情況是不變的。英國只是新增一個容許工作及居留的VISA類別，以供BNO國籍人士申請。

英國一直以來，都有不同的VISA類別給予外國人申請，每類VISA各有不同。有些VISA可以居留數年，有些只准居留數月或數星期。有些VISA容許工作，有些VISA不准許工作。各類VISA的申請資格也不同，有些是要求投資一定數額，有些就要求特定身份 (如本國人的親屬)

這種做法，全世界各國都一樣。

中國護照持有人，符合申格申請英國某一個可予居留及工作的VISA (如Tier 1 VISA)，留英5 + 1，是一樣可以入籍。這情況沒有改變。(所以早兩日，英國外交部說中國護照也可以申請居英入籍，就是這個意思)。

因此，持有「中國護照」本身，並沒有居英權。持有「中國護照」並且申請Tier 1 VISA，留英5 + 1，獲居英權及入籍。這點是沒有人異議。

所以，英國並沒有違反《中英聯合聲明》：持有BNO本身，並沒有居英權。有如正有「中國護照」本身，並沒有居英權一樣。

鬼唔知咩
問題係支共同傀儡法庭會認真同你咬文爵字咩

有好多人唔明。

見藍絲網瘋傳鳩UP, 無乜人可以有組織地, 有條理地反駁。

反而，中國不承認BNO護照，是直接違反《中英聯合聲明》

法理上，可以告上國際法院 (英國選擇唔告，是另一回事)

英方備忘錄睇番英文會好D

Memoranda (Exchanged Between the Two Sides)
United Kingdom Memorandum

In connection with the Joint Declaration of the Government of the United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland and the Government of the People's Republic of China on the question of Hong Kong to be signed this day, the Government of the United Kingdom declares that, subject to the completion of the necessary amendments to the relevant United Kingdom legislation:
a) All persons who on 30 June 1997 are, by virtue of a connection with Hong Kong, British Dependent Territories Citizens (BDTCs) under the law in force in the United Kingdom will cease to be BDTCs with effect from 1 July 1997, but will be eligible to retain an appropriate status which, without conferring the right of abode in the United Kingdom, will entitle them to continue to use passports issued by the Government of the United Kingdom. This status will be acquired by such persons only if they hold or are included in such a British passport issued before 1 July 1997, except that eligible persons born on or after 1 January 1997 but before 1 July 1997 may obtain or be included in such a passport up to 31 December 1997.

b) No person will acquire BDTC status on or after 1 July 1997 by virtue of a connection with Hong Kong. No person born on or after 1 July 1997 will acquire the status referred to as being appropriate in sub-paragraph (a).

c) United Kingdom consular officials in the Hong Kong Special Administrative Region and elsewhere may renew and replace passports of persons mentioned in sub-paragraph (a) and may also issue them to persons, born before 1 July 1997 of such persons, who had previously been included in the passport of their parent.

d) Those who have obtained or been included in passports issued by the Government of the United Kingdom under sub-paragraphs (a) and (c) will be entitled to receive, upon request, British consular services and protection when in third countries.

係 BNO VISA 出現之前

BNO持有人也可以用BNO, 向英國申請其他居留VISA, 達到永居及入籍

23年來, 中國從無異議

你無法說 "without conferring the right of abode" 一句, 是詮譯為無論任何情況也不能有居英權

Right of work and study 唔代表係 Right of abode

其實係人都知
不過支共鍾意9up 嘛

是, 個 BNO VISA 仲要申請成功先得

理論上, 唔一定持有BNO就申請成功

例如申請人係一個殺人犯, 可能會被拒
或資產不足以支持半年在英生活, 也可以被拒

持有BNO只係BNO VISA申請的多數條件之一,
要申請成功, 先有 right of work and study
在英犯法, 可能會被撤銷

因此, BNO本身, 仍然不是擁有居英權
這點仍然沒有改變
符合《中英聯合聲明》

都唔係係人都知

藍絲GROUP開始瘋傳鳩UP

大家都要有一個, 有條理地反駁既立論

大波華講到好似曾經持有BNO就永世不得入英籍咁

玩政治，點搞英國鬥
不過強國不嬲都唔跟規矩
所以都係強國贏

BNO繼續都係無居留權 違乜反
BNO VISA先有, 違乜反

是

概念大約是這樣

大部份BNO持有人, 覺得香港係COMFORT ZONE, 佢地唔申請BNO VISA

所以佢地無居英權

佢地唔係單單因為持有BNO就自動有居英權

沒有違反

VISA 首5年居英, 係 residence permit (居留許可)

這不是居英權 (right of abode)

完全係兩回事嚟

19一開口就抽水

真係直接唔洗提自唔自動添
BNO無, 得BNO VISA/ILR/BC有居留權

大波華講到好似BNO不得入英籍，但其他護照，例如直接取得BC者，就不在此限

其實香港有明文法，除非中方Overrule 入境條例，否則就係違反法律。

115章《入境條例》

有效旅行證件 (valid travel document)指 ——
(a)由某國家或地區發出或代其發出的附有照片的護照，或足以令入境事務主任或入境事務助理員信納其持有人的身分及國籍，及該持有人的居籍或永久居住地為何的任何其他文件，而該護照或文件 ——
(i)以特定或一般性字眼顯示該護照或文件並非就香港而言無效；
(ii)顯示按照該國家或地區的法律，該護照或文件仍屬有效；
(iii)容許其持有人返回該國家或地區；及
(iv)符合第61條；或
(b)為辨別身分或旅遊而由任何國家或地區的主管當局發予或代其發予持有人的文件，而該文件 ——
(i)足以令入境事務主任或入境事務助理員信納其持有人的身分，及該持有人的居籍或永久居住地為何；
(ii)顯示按照該國家或地區的法律，該文件仍屬有效；
(iii)容許其持有人返回該國家或地區；及
(iv)符合第61條； (由2009年第13號第3條代替)

佢咁叻, 去國際法院打過

佢敢唔敢？

你同支那人講英文、講道理？不如講個笑話笑下算啦

咁你都唔可以面對藍絲歪理

啞口無言既

佢自己都有加拿大籍，點代表支那？

希望呢度有mon post狗

佢宣咗誓效忠中國嘛

全國人民代表大會常務委員會關於《中華人民共和國國籍法》在香港特別行政區實施的幾個問題的解釋
(1996年5月15日第八屆全國人民代表大會常務委員會第十九次會議通過)

根據《中華人民共和國香港特別行政區基本法》第十八條和附件三的規定，《中華人民共和國國籍法》自1997年7月1日起在香港特別行政區實施。考慮到香港的歷史背景和現實情況，對《中華人民共和國國籍法》在香港特別行政區實施作如下解釋：
一、凡具有中國血統的香港居民，本人出生在中國領土(含香港)者，以及其他符合《中華人民共和國國籍法》規定的具有中國國籍的條件者，都是中國公民。
二、所有香港中國同胞，不論其是否持有“英國屬土公民護照”或者“英國國民(海外)護照”，都是中國公民。自1997年7月1日起，上述中國公民可繼續使用英國政府簽發的有效旅行證件去其他國家或地區旅行，但在香港特別行政區和中華人民共和國其他地區不得因持有上述英國旅行證件而享有英國的領事保護的權利。
三、任何在香港的中國公民，因英國政府的“居英權計劃”而獲得的英國公民身分，根據《中華人民共和國國籍法》不予承認。這類人仍為中國公民，在香港特別行政區和中華人民共和國其他地區不得享有英國的領事保護的權利。
四、在外國有居留權的香港特別行政區的中國公民，可使用外國政府簽發的有關證件去其他國家或地區旅行，但在香港特別行政區和中華人民共和國其他地區不得因持有上述證件而享有外國領事保護的權利。
五、香港特別行政區的中國公民的國籍發生變更，可憑有效證件向香港特別行政區受理國籍申請的機關申報。
六、授權香港特別行政區政府指定其入境事務處為香港特別行政區受理國籍申請的機關，香港特別行政區入境事務處根據《中華人民共和國國籍法》和以上規定對所有國籍申請事宜作出處理。

英國佬同你講法律一定續隻字同你講
但而家對家係爛仔唔玩紳士講法律姐

咁就有趣啦！

中國外交部宣布不承認BNO為旅行證件

咪直接違反咗人大決議？

人大大，定外交部大？

香港政府跟外交部, 而人大未改變1996年決議,

咁香港政府係咪違憲？

重要咩？拳頭就係道理
而家邊個拳頭大？

咩聲明係歷史文件
who care

重唔重要,

視乎你是否打算反駁藍絲歪理, 還是啞口無言

駁完贏左跟住？

係咪嘴炮贏左就制止到港共打橫黎？
係咪嘴炮贏左會令BNO變返有效旅遊證件？

You say so啦巴打

嘴炮贏咗, 係好過嘴炮也贏唔到

即係窮人冇得移民?

而家問你贏左有乜用
你同我講贏左就好

讀書有乜用呀？
唔知喎
讀書好過無讀既

食屎有乜用呀？
唔知喎
食左好過無食既

係叻既

係, 有乜問題？

按照你既邏輯,
食飯呼吸也制止唔到港共打橫黎,
也不能令BNO變返有效旅遊證件

咁你可以停止食飯呼吸

你真係好叻仔
我食飯呼吸係為左生存 當然唔係為左制止港共啦
咁你同藍絲講道理拗贏佢哋係為乜呀？
叻仔

其實佢冇話“英國國民(海外)護照”係有效旅行證件

持有「英國國民(海外)護照」...上述中..國公民可繼續使用英國政府簽發的有效旅行證件

BNO是不是「英國政府簽發的有效旅行證件」

還是中國政府簽發的？

全國人民代表大會常務委員會關於《中華人民共和國國籍法》在香港特別行政區實施的幾個問題的解釋
(1996年5月15日第八屆全國人民代表大會常務委員會第十九次會議通過)
編輯附註：
本文件並無根據《法例發布條例》(第614章)編配章號。然而本文件在「電子版香港法例」()中獲編配以一個非正式的參考編號以作識別，並讓用戶可藉該非正式的參考編號進行搜尋。

根據《中華人民共和國香港特別行政區基本法》第十八條和附件三的規定，《中華人民共和國國籍法》自1997年7月1日起在香港特別行政區實施。考慮到香港的歷史背景和現實情況，對《中華人民共和國國籍法》在香港特別行政區實施作如下解釋：
一、凡具有中國血統的香港居民，本人出生在中國領土(含香港)者，以及其他符合《中華人民共和國國籍法》規定的具有中國國籍的條件者，都是中國公民。
二、所有香港中國同胞，不論其是否持有“英國屬土公民護照”或者“英國國民(海外)護照”，都是中國公民。自1997年7月1日起，上述中國公民可繼續使用英國政府簽發的有效旅行證件去其他國家或地區旅行，但在香港特別行政區和中華人民共和國其他地區不得因持有上述英國旅行證件而享有英國的領事保護的權利。
三、任何在香港的中國公民，因英國政府的“居英權計劃”而獲得的英國公民身分，根據《中華人民共和國國籍法》不予承認。這類人仍為中國公民，在香港特別行政區和中華人民共和國其他地區不得享有英國的領事保護的權利。
四、在外國有居留權的香港特別行政區的中國公民，可使用外國政府簽發的有關證件去其他國家或地區旅行，但在香港特別行政區和中華人民共和國其他地區不得因持有上述證件而享有外國領事保護的權利。
五、香港特別行政區的中國公民的國籍發生變更，可憑有效證件向香港特別行政區受理國籍申請的機關申報。
六、授權香港特別行政區政府指定其入境事務處為香港特別行政區受理國籍申請的機關，香港特別行政區入境事務處根據《中華人民共和國國籍法》和以上規定對所有國籍申請事宜作出處理。

所以佢而家唔認BNO係「有效旅行證件」

「英國政府簽發的有效旅行證件」
係英國政府確認為有效的旅行證件

正常人, RIGHT？

究竟cut有線難啲定係放棄中國籍難啲

冇寫一定要認BNO係「有效旅行證件」

中國：我話唔承認就唔承認，我承唔承認你本護照純屬我國內政不容干預

正如中國唔承認居英權BC

簡單講，中方而家成日話「英方而家係賦予bno holders居英權/英國公民資格，違反聯合聲明備忘錄」

但英方上星期已經反駁左，話bno visa唔係直接賦予又或者自動賦予居英權/英國公民資格，反而bno visa只係一個工作/讀書簽證，都係要遵守immigration control，同埋係唔能夠享有社會福利。

再者，bno visa係要住滿5+1先可以根據當時既法例考慮下先可以申請成為英國公民，呢一點係同其他國家想入藉既人，包括中國大陸人，都係一樣既。英方指，由此可見，英國冇違反聯合聲明備忘錄入面所指唔賦予bno holder居英權呢一點

呢個世代
fake news比真相傳得比較快
因為真相係比較悶

例如我同你講啊媽係女人
你根本唔會在意
但如果我同你講我啊媽唔係女人
大把人幫我散播呢個訊息，唔理真假
因為好爆

所以我撐你呀
幫推

補link

違反又點？1997過後就無效了！

同我哋解釋冇用
宜家人哋都打橫黎又唔講法律解釋有咩意思
接受香港已經淪陷啦

大陸點會同你講王法

想請教下Tier 1 work visa 係咪都有好幾種，而且門檻唔低，相對BNO難好多達到5+1有居留權留英，所以支那先會發難渣？

Tier 1 唔易

BNO VISA 唔拿就笨

告到上去，就會話入境事務純屬中國內政，國際法庭無權干涉

國際法院係可以判決國家行為 (如中英聯合聲明國際條約有沒有違反)

唔知遲D會唔會係條街被狗搜到有BNO
跟住就有幾十隻狗圍住你持槍押走
持BNO變左好似大毒梟咁

只要無直接賦予聯合王國的居留權
就無違反

目前只係提供一個VISA
要求門檻比較低可以得到居留然後得到BC籍
即係普通移民拎VISA之後居留同入籍
唔通我用BNO申請日本工作VISA之後合資格居留就叫日本派居留咩?
定係唔准人用BNO,申請移民?

明眼人都知政府打橫黎講
不過呢個世界就係有好多人唔用腦

EXACT7LY

大家要明, 點樣反駁

如果英國要違返中英聯合聲明嘅，就直接宣報 BNO = BC 啦

直接BC 大陸可以反駁
5+1 可以搞到大陸中bug hang機

原來要投資/企業移民先可以申請T1 Visa
咁樣真係好難

其實而家咁搞
仲好反駁藍屍

之前佢地: 屌你英國佬呀, 臨走淨係派本爛鳩BNO 比你地咋
無居留權架, 淨係識cap 水, 英國佬正仆街, 中國萬歲

而家: 喂: 而家係中國唔撚比英國派BC 喎

佢地: er..........

是撚旦啦

講政治
我信英國人
Welcome home

一句講哂BNO 只係入場券, 其基本性質無改變~

你比較吓其他TIER 1 VISA既要求

就知BNO VISA 係黃金簽證嚟

正確